<resources>
    <string name="app_name">Latihan Layout</string>
    <string name="paragraf_jawa">
        Pandawa yaiku Yudhistira, Bima, Arjuna, Nakula, lan Sadewa. Wong lima yaiku anak saka Pandu lan Kunti. Diarani Pandawa amarga duwe limang anggota. Minangka titisan para dewa, para Pandhawa duwe kekuwatan sing luar biasa. Kabeh Pandhawa kasebut duwe kekuwatan sing beda lan duwe keahliane dhewe-dhewe. Ing sisih liya, ana Kurawa, bocah-bocah saka Destsarastra sing ora becik lan meri.

Sepisan nalika Destrarastra minangka raja lan bapak saka Kurawa nyoba supaya adil ing kabeh. Kalebu karo anak Pandu sing sadulure. nanging Kurawa, sing diwakili Duryudana minangka anak pertama saka Destrarastra, ora setuju karo kekarepane bapake. Klebu ing pesta Duryudana yaiku Sengkuni. Wong licik sing dadi kepengin ngrusak kerajaan.

Drestrarastra isih nyoba nindakake keadilan. Anak-anake minangka Kurawa lan Pandu minangka hak diwenehi pamulangan sing padha saka guru Drona. Nggawe papan kanggo sinau lan praktek kabeh sing ana ing kana. Sedaya Kurawa lan Pandawa kasebut kudu dituruti arahan lan pamulangan sing ditindakake dening guru Drona. Gurune Drona dhewe yaiku Brahmana sing kuat. Kekuwatane lan ketrampilan kanggo nglawan ora ana sing ngalahke. Guru Drona ngajak murid-muride nututi supaya latihan ing wana.

Sing katon ing sisih Kurawa satus wong, dheweke keluh cukup lan kesulitan latihan sing diwulang saka guru Drona. Nalika ing Pandhawa, wong lima kasebut katon seneng. Ing sisih Kurawa, mung Duryudana sing katon kuwat lan gagah. Nalika ing Pandhawa, wong lima kasebut katon nuduhake kemampuan sing paling apik. Yudhistira nganggo pedhang katon kuwat lan wicaksana. Yudhistira saengga bisa nuntun lelungan Pandawa ing alas kasebut kanthi wicaksana lan kebajikan. Banjur Bima katon gedhe, kuwat lan kuwat nganggo palu gadha ing tangane. Bima paling kuwat ing klompok Pandawa. banjur Arjuna. Katonane sing apik lan kekuwatan sakti katon nalika nyekel busur kasebut. Arjuna wis nuduhake pratandha yen dheweke bakal dadi pemanah sing paling apik. Pungkasane, Nakula lan Sadewa. Kanthi tombsk lan senjata rupo cakram, dheweke loro nuduhake kepinteran lan titis sing luar biasa.

Guru Drona ndelok potensi gedhe ing kemah Pandawa. Kekuatan Kang kuwasa lan agung. Nanging ana sethitik wedi ing guru Drona. Kurawa pancen kudu nate gething. tambah gething lan bakal nemokake puncak ing sawijining dina. Sawijining dina sing ora bisa dingerteni pungkasane. Perang saudara gedhe asring ditepungi minangka perang Batarayudha.
    </string>
</resources>